銅鑼灣書店眾籌19小時達標

銅鑼灣書店眾籌19小時達標

林榮基

【本報訊】已停業近四年的香港銅鑼灣書店，有望在台北復活。前店長林榮基初步選址在台北西門町復辦書店，為此發起目標280萬元新台幣（下同，約70.4萬港元）的網上眾籌。眾籌在周四晚8時啟動，結果昨日下午3時半不到已達標。林對眾籌迅速超標完成坦言「有點意外、很高興」，預計半年內確定店址，期待書店明年中能正式開幕。

擬明年台北重開

今年4月因港府計劃修訂《逃犯條例》流亡台灣的林榮基，此前一直有在台北復辦銅鑼灣書店的想法。眾籌計劃前晚在台灣網上募款平台flyingv正式啟動，目標為280萬元，期限為60天，結果啟動19.5小時後即告達標。昨在嘉義出席座談會的林說：「銅鑼灣書店在香港做不到的事，或被禁止的事，將在自由的台灣，進行下去。」募資平台頁面顯示，募得資金六成將用於書店進書，兩成半用於裝修，一成作為前期租金資金，餘下5%為雜項開支。若眾籌金額超出280萬元，部份將作為後續營運資金，主要用於舉辦交流活動。

林榮基稱：「每一位珍惜自由民主的人們，一起成為書店精神意義上的『股東』，自此銅鑼灣書店是屬於自由台灣、自由香港所有。」flyingV募資平台品牌總監呂岱芸說，眾籌快速達標顯示台灣民眾很關注香港反送中議題。林曾受《蘋果新聞網》採訪表示，香港已是他回不去、也不願回去的故鄉。

記者陳嘯軒

上一則
上一則
習頭馬蔡奇遭照肺後變口吃

下一則
下一則
嚴刑逼供致殘 母暴斃妻改嫁 被屈謀殺坐冤獄23載 吉林男獲賠500萬

十分鐘，了解《香港人權與民主法案》

冇眾籌link

習頭馬蔡奇遭照肺後變口吃<——反而對呢個有性趣，有無link？

香港人最多就係錢

完左

推